中國虛無主義？【立場新聞】盧斯達：內亞史觀和中華瓦解論 終於引起了中國官方的注意

【立場新聞】盧斯達：內亞史觀和中華瓦解論 終於引起了中國官方的注意

中國官媒《人民日報》日前刊出一篇評論，擔任《歷史研究》常務副主編的作者周群表示，要「牢牢把握」清史研究話語權。這位中國學者明確指出，意識形態與歷史研究很有關係，故黨要牢牢領導歷史研究工作，歷史研究要「深入學習貫徹習近平同志在哲學社會科學工作座談會上的重要講話精神」。

他認為不少研究者在搞學術，卻沒有「經世致用」的情懷，即是說他們的學術只有學術趣味，而沒有政治功用。總結為「重實證、輕理論，重微觀、輕宏觀，重研究、輕應用」，「對涉及國家領土主權完整、意識形態安全的重大議題著力甚少。」

所謂的欠缺政治功用、缺乏理論興趣，似乎是指歷史研究，沒有證成當下政治秩序和中國共產黨的統治「天命」，太過「求真」，或者太過學術自由。

之後的論點更加有趣。周群認為，國內的學者不警剔「西方思潮」，開始搞「超越中國的帝國模式」、「內陸亞洲」的論述，與這些提倡者互相共鳴，影響清史研究的走向云云。

為甚麼大清那麼重要？因為我們怎樣研究歷史，怎樣研究大清，攸關當今中國政權的合法性。一些在常人眼中無關痛癢的小事，在歷史界和政治界卻是大哉問。例如大清是否「中國」、「中國」的是甚麼、大清有沒有「漢化」之類，從大清到現在都是研究者辯論不完的問題。

西方有「新清史」這個不算新近的流派，著重用滿文史料研究大清，當中有不少發現，原來「大清」已經被漢化、被中國「吸收」的定見，即是我們在教科書看的那些，只是漢族中心史家和愛國主義者的 FF 幻想。

很多研究者發現，大清並非漢儒所想像的大清，用「漢制」只是統治漢人的手段。事實上滿洲皇帝強調自身的身份認同、區隔各族、用不同制度管治漢人、西南地區、蒙古、西藏及新疆等。在這個視野下，「中國人」會發現自己的歷史不再是一脈相承，而是斷裂的碎片，一輪一輪的認賊作父。

我們以為中國是一個穩定的裝置，只是政權一代傳一代；但在西亞/內亞、邊疆民族的視野下，中國卻不是中心，反而成為邊緣。在蒙古人的世界中，成為一個被統治的邊區；不是「中國朝代」而可能是一個「內亞帝國」的大清，其蒙、藏、滿互為聯結的執政聯盟，在近世也被重新發現。漢人反成了這個內亞帝國的東南夷。

一直視中國為三千年相續無窮的文明政體的一般中國人，自然對這類邪說感到不安；政權當然亦不會歡迎這類觀點，甚至不發簽證給新清史學者訪問，以作懲罰。畢竟國共雙方的民族主義史觀，都一致認為大清已經漢化，大清也是中國朝代，清人就是中國人，滿洲就是中國。

事實上首先解構中國的學者，應該是來自日本。日本在一二戰之間的「大東亞」宏圖，中間就涉及大量學者參與的滿洲研究。例如一些人提出「內鮮一體」（內地人 — 日本人和朝鮮人是遠親），或以長城為界，劃分東北亞的通古斯人種為一體，即蒙、滿、東北、朝鮮、滿洲和日本人是一家，與「中國人」無關。

這個進路，在日本戰敗之後並無終結，成了一個檢視滿洲和中國史的傳統。例如滿蒙學者岡田英宏，這個人在 26 歲的時候已能研究滿文老檔，從蒙古帝國的擴散來重構世界史。於是「中國」不再是東亞史的中心，反而是一波一波蠻族擴張史的邊緣。契丹、突厥、蒙古、女真人，成為了史的主角，可想而知就是皇漢式的「中國」被瓦解了。

其實岡田英宏在日本歷史界同被視為異端，因為他同時拆解日本天皇萬世一系的神話。同樣異端的劉仲敬則在近年將「內亞」的概念發揚光大，認為「中國」從古到今的大發展，都是因為西北蠻族輸入技術而得到革新，而中國「內地」則是一片窪地，新銳的技術進入之後就慢慢沉寂消磨，最後又被更外圍的蠻族征服。

就算是中國官方禮遇有加的國學者饒宗頤，也是講西亞影響論，強調古中國文明受波斯文化強力影響。要認真地說，這些也是很「危險」。因為在高空視野下，一切的來源 —「中國」— 頓成虛空，被解構成了一個空殼。個人的史識脫胎換骨，但對整部好像連棉相續的「中國史」，便是抽筋斷骨。這類「惑亂心智」的論述，中國一向叫做「歷史虛無主義」。

官媒不知是否針對台灣的八旗出版社，因為它將很多類似的新知引入中文世界，對「再認識」中國有卓功，所以官媒急呼喚要建構「真正具有中國特色、中國風格、中國氣派的清史研究體系」，便是說話語權和影響力的問題。

如果中國知識份子都不再視大清、大元是中國朝代，不再視中國為三千年相承無窮的國家體系重，那今日「繼承大統」的黨國，又置於何地？神聖的東西不再神聖，罪惡的東西也不再罪惡，對於中國當局從來是影響國家安全的大問題。

所謂「誰控制過去，誰就控制未來」，學術之爭從來是政治的，尤其是歷史。中共靠槍桿子和筆桿子取得政權，其實後者還重要過前者，因為控制了筆桿子，戰爭在大腦之中完成，連槍桿子也不用動。香港人不重視歷史，所以他們的過去和將來都被控制在別人手中。控制歷史自然是重中之重，在這一點我挺欣賞《人民日報》和黨國的戰略眼光。

西遊記呢d戇鳩故已經係西傳入既思想啦，仲顯示到當時既人係對西亞既文明幾撚咁嚮往，要去取經

就算是中國官方禮遇有加的國學者饒宗頤，也是講西亞影響論，強調古中國文明受波斯文化強力影響。要認真地說，這些也是很「危險」。因為在高空視野下，一切的來源 —「中國」— 頓成虛空，被解構成了一個空殼。

華夏(中原)文化受古印度及西域(胡人)文化影響最深遠

好多支那人鍾意講漢化外族嚟打丁
實則係外族用漢制勞役佢哋
班人仲沾沾自喜
睇下支那幾鍾意拍清帝國劇就知
明明薙髮留辮係侮辱同勞役嘅象徵
但支那人似乎好熱愛呢個形象

「中國人」會發現自己的歷史不再是一脈相承，而是斷裂的碎片，一輪一輪的認賊作父。

真正既漢人政權係唔係得宋明？

依家先發現會唔會太遲

漢朝以後已無漢族人

盧俠係現代罕有讀歷史而唔中支那毒既英才，文筆簡潔清，我9錢VeryRespect&HighlyRecommend！！！

西遊記係小說，當時玄奘大師去印度係去帶佛教番黎，而唔係要將當地文化傳入，可以睇番玄奘大師口述既大唐西域記

孔學係咪最本土

將人地當地既宗教帶番去都唔算文化傳入

漢呢

中華信仰是否會被瓦解要看情況。
但認為內亞史觀會瓦解中華信仰係太離地。

你唔去圍村同班百越後人講下佢地唔係漢人
唔需要愛國？

屌你，愛國有利益，又合符佢老豆傳落套中華信仰
你同佢講內亞咩影響
以為會改變佢地，是否發神經？

其實一早已經傳左過黎，只不過傳得太小，就好似日本泓法大師遇到大日經，但成個日本無人識解，就只有去唐朝青龍寺學習，但當玄奘法師係想去學習唯識宗。宗教傳入同文化傳入係兩回事，唔好似為插香拜神=佛教，佢地傳既係修行方式 而唔係文化

唔好kai啦 罷黜左百家 先得返儒jer
而且中國每代皇帝都外儒內法

有港獨聯 關愛座hunter撐住中國經濟
唔驚 skr skr

中原地域華夏民族/文化(炎黃子孫)
中華民族/文化(56個不同種族/文化)
國共時常混合使用
令人誤解係大家同一種族/文化

先不論漢人為何物。自秦漢以來，經過晉朝嘅民族大遷徙同埋唐朝嘅民族融合，秦朝、宋朝同明朝嘅人口構成已經唔同。
如商朝視為外族嘅南方人，周朝已經成為本族；漢朝視為外族嘅羌人，唐朝已經係自己人；宋人同金人互為外族，去到明朝已經搞唔清。
同埃及一樣，歷史書上記載，幾千年前住喺嗰度嘅人已經被滅，現存者就係當初嘅外來者、侵略者。尤其依個政權奉馬克思、史太林為佳皋，以文化大革命清除古中國文化，已非古中國嘅傳人。

釋教咪係當地文化囉

當地文化應該係婆羅門教或者六師外道

宗教既然唔可以歸類為文代既一樣？
如果係咁中共就唔做反天主教啦

支那人每日拜佛祖 觀世音都係印度人
最簡單 牙簽都係印度傳入

就算清朝都係中國 繼承中國都係中華民國 中共係叛亂份子

冇衝突㗎。婆羅門係印度文化，釋加牟尼王子嘅哲學思想都係印度文化。而佛教係localization 嘅結果。即使M記出咗中式飯餐，即使係日本咖喱，M記同咖喱本身都係外來文化。

假設佢既思想係無左證悟既部分，咁佢確實係印度當地既文化

吊講到個八旗出版社好似會有本新清史咁既書諗住買黎睇下
一search乜撚都無既，得d講美國同日本既書

根本就係勾結日本嘅賣國賊

一個聲稱五千年 起碼三千年歷史既「中國」有咩文化事物可以完全冇外來野混入過

咁古代中國有冇文化輸出呢？印尼、埃及甚至希臘都輸出文化，中國除咗孫子兵法仲有乜？

1911年中華民國
已經被孫中山聯俄聯共
係1927年被國民黨消滅

茶文化？
丹青？

。

你又的確有DD道理喎，

正如我每次聽到支那蝗港豬藍屍唱到下面幾句，笑撚死我！！！！
"把我們的血肉，築成我們新的長城！中華民族到了最危險的時候，"

咁又要定義返何謂「古代中國」要幾古既「中國」先可以叫「中國」 佢既文化係咪全部都產自「中國」

仲有四大發明添

封建時期：商、周
中華第一帝國：秦到隋唐
中華第二帝國：唐到清
大概係咁

根本連最核心嘅漢人身份都係鳩up出嚟
咁就算再多論證又點，都係一個大話「擒」一個大話

正解！！！！

BTW，21世紀真係得白癡國家，先咁撚花時間研究乜人乜民族囉！！！！

香港人不重視歷史，所以他們的過去和將來都被控制在別人手中。

goodest logic

美國人好重視歷史？ 明明就係拳頭大話事

漢字文化圈都唔識？

另一種講法係
第一帝國：秦漢魏晉，亡於南朝陳
第二帝國：起於北魏，興於隋唐宋
第三帝國：明清

冇錯 韓國日本等等漢字文化圈全部都係韓國起源

用同一標準，
你去屌下日本人唔係單一民族，又有彌生、繩文人，又有大量渡來人口，又有北海道愛奴人。

英國人由羅馬時代起不斷被混血

有咩所謂，全人類都雜種來啦

係囉係囉
咁支那就唔好成日用漢族史觀去講中史啦
明明一早就已經係公廁大雜燴

所以所謂漢族根本唔係血統概念
只係一班長期住係中華地區既人

一句到尾

中共覺得學術都要為政權服務

邊個住得耐邊個就係華人
哩塊地根本就同公廁無分別
如果當年日本打得贏都會變華人

嘩眾取寵，世界所有民族都係不斷溝其他民族血統，民族都係講文化，祖上，傳統黎維繫，中華民族係畸形概念唔代表漢族呢樣野唔存左。維吾爾人，蒙古人，西班牙人，韓國人呢d都不斷溝其他人血，蒙古高原同準額爾盆地一開始都唔係維吾爾人同蒙古人擁有，係咪代表呢兩個民族根本唔係民族，係人為建構出黎？反中還反中，都要過一過大腦，唔係一世都唔會成功到

孔子：夷狄進于中國，則中國之。
由佢老人家開始，真係認為文化認同比血統重要

一直無搬龍門，你吹得佢漲？
近代強調漢族想像，係引入西方民族國家思想之後先出現。

你拆解呢個想像(指出漢人係多源雜種)
其實並無顛覆孔子定既標準

如果你跟孔子標準，反而有可能攻擊共匪合法性--
共匪破壞中華文化的程度
可使任何外族結舌

戇鳩仔 唔輸出文化， 韓國日本越南同東南亞就唔會同古中國咁相似

自古以來不嬲都有分北方人南方人

元朝係中國人嘅朝代嘅話
點解朱元璋要驅除韃虜

驅除韃虜係口號
驅除韃虜之後，朱元璋又將元世祖放入帝王廟，同歷代帝王一齊供奉

如果朱明不視元為正統王朝
理論上就無必要為元寫史

你可以話由明朝開始，已經有中國正統不絕的思想
而為了證明此思想，可接受外族為正統
那怕此外族一度想過要在思想、種族上滅亡中華

睇草原史觀就係可以睇曬成個亞洲草原公路既脈絡，中國教科書刻意迴避相關資訊，係無視過去世界最大陸海既影響力。

就算中原內，最經典既大遷徙都係永嘉之亂，來自西亞、東北亞既民族南下中原，中原人驅逐百越人，百越再驅逐南島人，環環相扣，又豈能忽視？

或者舉個例，突厥人由中北亞向西遷徙，先後響中亞、西亞、土耳其一帶紮根建國，當初既土耳其人倒可能有突厥元素，但今日既土耳其人構成，已經同古突厥相去甚遠

因此，土耳其如果講自己係突厥人正統，要「一個突厥」，咁就同中國聲稱華人都係中國人一樣，膠到出汁

冇搬龍門就唔使攬住西藏新疆蒙古唔放啦

一件還一件
漢人既認同大致由共同的神話(炎黃)、
文化(漢字、祖宗崇拜)、律令、歷史傳統而來
歷代入中國的外族真係漢化左
(蒙古係例外，原因係時間唔夠、蒙人主體出走
而留得耐既滿人已經連語言都喪失)

但因為清係帝國(統治多民族)
中國革命受西方民族主義影響
要建立民族國家
又想繼承清代疆土
唯有發明中華民族
呢個堅係夾硬來

但無人規定過夾硬來一定唔WORK
家下咪搞緊軟性民族清洗囉

哦？咁即係話蒙古文字受俄羅斯文化影響，越南文字受歐洲文化影響啦？借用文字嘅文化輸出力量要比思想價值觀輸出低好多，更何況日文嘅假名只係用漢字嘅音去表示佢原本就存在嘅概念，韓國越南直頭廢埋漢字。

表音文字同表義文字的影響恐怕係兩回事。

蒙古文用西里爾字母併寫，唔會令蒙古人識俄文或俄人識蒙古文
但漢字文化圈內，至少在文言文年代
係可以筆談

中國典籍曾成為韓越考試既基本
越韓廢漢字係因為其時中國廢
中國恢復強勢，佢地亦可能怕中國同化而唔會恢復漢字
但日本維持漢字，其實有可能同中國發展出現代既跨國筆談
(例如早2年既偽中文)

唔係，三國之後都有晉、之後先係俾北方外族打到收皮南遷

講緊話語權，即係編史嘅人用咩角度去寫史。而喺現代，強如美國都無法阻止覺醒嘅阿拉伯人意識西方嘅剝削啦。只要香港人都有返d sense，中國幾強都可以防守到。

其實我去日本都可以用漢字輔助溝通，但之所以可以溝通，有幾多係因為文言文，又有幾多係因為和製漢字我就唔清楚。
可以肯定嘅就係日本嘅漢字仲有表義作用，「勉強」、「大丈夫」都係漢字嚟。

你去川口市的芝園團地, 示範下點樣漢字筆談叫支那人滾回支那

( Show Blocked User - 求銀祈 )

人地講歷史觀你又阻Q住

真係work就唔洗由二三十年代國民黨開始，用軍隊鎮壓到而家啦

鄂圖曼帝國或者大斯拉夫主義呢啲最後都收皮，我唔覺得中華民族會成功

中華史觀與中華民族的文化影響力扣連
中華引指為漢文化的輸出,背後是漢文化的開放性和漢文化的優越感
自元起隨著內亞民族的崛起同中華民族影響力的消減,中華民族作為輸出漢文化的意義已消失,直到梁啟超重提此詞作為政治詞彙時已變質,只為討好清政府和革命黨人.但因西方國族一詞的流入,故即使中華一詞失去實質意味,為了掩飾漢民族主義的本質,中華民族一詞成為國共延續清領土的政治基礎.
而現在為延續中共統治基礎,中華史觀必須延續

民國有幾失敗？
至少係重塑漢人認同
而民國時代從未有效控制新疆西藏

大斯拉夫？大土耳其？
當你主體民族佔人口9成時，
淹沒少數民族只是時間問題

又係兩回事來

今日中國人行為如何不堪
同事實上漢字是否可以筆談有撚關係？

唔係唔同意中華民族出於建構想像
問題係呢個真係有咩關係？

咩民族唔係出於想像?
(當然，中華民族個建構係份外明顯)

連登仔唔喜歡中國人
但今日中國人係做緊你地自己一直主張既事--
建構一個認同
強硬對付唔同化既外族，要少數民族學普通話
一D都唔左膠

分別只係，佢做緊，而你打緊飛機之嘛

古時支那係指中原地域
秦漢時閩越百越族人口有200-300萬
中原派30,40萬兵侵殖南方
近代就話南方人流住北方漢族血統
閩粤人係南漢人 大家都係中國人

照支那呢個邏輯
現移民加拿大有一百萬中國人
加拿大人身上咪血住中國人血
加拿大自古以來係中國固有領土

你真係未見過拿住外國護照既愛國人士？
如果加拿大有51%人口係呢類人
你講既就唔係笑話

連你都識講「重塑漢人認同」 ，已經說明中華民族構建有幾失敗

你漢族淹沒到少數民族先算啦，咁多年殖民，新疆漢族人口比率不升反跌，都仲未睇全中國漢族出生率有幾低

你既所謂「漢字筆談」可以用係：
(1) 告示牌 (只用漢字無日文, 睇下支那人 + 日本人 明唔明？)
(2) 餐廳菜牌 (只用漢字無日文, 睇下日本人明唔明？)
(3) 支那大審學唔識日語, 你去教佢「漢字筆談」, 睇下大嬸同日本人實際日常溝唔溝通到?

睇左未? 睇完先講
你唔試下去實際做下?

當香港最本土既圍村佬都自命中國人時，
真唔明中華民族建構有幾失敗

另外，新疆漢人人口我見2000、2010都係40%，
(陰謀論講，中共有低報誘因)

一早講左，筆談係文言文年代既事
你講今日事實上難筆談來否認以前可以筆談既事實？

一向明後無中國啦

上面有人提到新疆漢人人口少左
但人口普查數據顯示漢人人口一直在40%

而呢40%，似乎唔計同新疆自治區平衡存在
幾乎都由漢人組成既新疆兵團300萬人口

咁即係2019年無用?
咸豐年既事講黎托?

中原史

華夏王朝：
秦、西漢、新、東漢、魏、西晉

鮮卑統治時期：
元魏、北齊、北周、隋、唐、後梁

沙陀統治時期：
後唐、後晉、後漢、後周、北宋

女真統治時期：
金

蒙古統治時期：
元

回回統治時期：
明

滿洲統治時期：
清

99% correct

滿洲統治時期：
後金 -> 清

中原史書經常故意miss左「後金」
「後金」：係建州女真的努爾哈赤選擇國號「金」, 表明承襲完顏氏的金國，是女真金國復國

關支那中原既明國撚事, 金/清並唔係承襲明
無論當時既女真人同偽漢都唔係咁認為

女真同滿洲都唔同族

皇太極1636年稱帝時改族名

佢扮女真人咋，金同明時嘅女真人已經兩回事

Too long read all
好撚高汁

圍頭佬最本土

都係嗰句，中華民族建構成功嘅，就唔使用咁多資源鎮壓西藏新疆，班官慳返啲錢叫雞唔好？

仲有講到人口，我比你睇下中國學者自己做嘅研究
漢人人口2010年就係37.95%，而中國兵團係計算在內

再睇下人口結構，漢族人口老化問題極為嚴重。2010年，漢族0-14歲人口比例係13.49%，維吾爾係25.99%。65歲以上呢，漢族係8.92%，而維吾爾係42.88%
新疆漢族老化程度仲要已經比中國其他地方輕 ，我真係好想知中國點玩人口淹沒。你老化成咁，黃禍都玩唔起啦

Source:
(中國網站慎入)

講起筆談，原因係要說明：
共用一種表義文字既影響及可能性遠高於引入表音字母

之前中日人可以筆談，係中國強，日本人就中國人，
用文言文文法去書寫共通語
近代唔可以，一來係中國由文言改為白話
二來係中國弱，日本都唔想就你

但漢字本來係有可能重新建構一套跨國溝通系統既
之前舉例既偽中文就係例子

而當中國轉強時，呢種變化係一定會出現
(麻煩你睇清楚，我講IF)

入關之後呢？
又認係繼承明統
後金講來托呀？

佢引用既年鑒數據不包括流動人口
2010普查就包流動人口

我無話中華民族個建構已經成功
我係話用佢個種軟性手法消去少數民族
係有可能成功既

支那種民族觀念

從來都係攞來用

李國忠 李克用
話自己繼承正統

蒙古，滿清 佢地自己點看漢人
就心照

後金咪就係 身份認同

消去

咪又係借用現代科技
大數據
監控
漢人入屋

總結小小:
我理解個情況係：李唐王室自認為老子後人，拉抬自己地位
然後有個學者，考據話李唐無可能係老子後人
要「解構」李唐神話

但李氏做皇帝，基礎其實同老子無咩關係
係佢實實在在掌握朝廷、軍隊

今日一鳩樣，中共/中國之存在
基礎其實同中華神話無咩關係
講出來都係好聽少少之嘛

你認真認為可以由解構中華想像去應對既
真係不妨先由圍村開始，示範一下叫班新界佬唔使愛國啦

算啦，佢地唔會理，只會聽佢地想聽o野，同d韓國起源，壇君朝鮮一樣

嘩你老母
既然你承認中華民族個概念係畸形
咁你話我知「漢族」同「中華民族」有咩分別呀？
咪又係征服晒咁多族群之後鳩up個名出嚟方便統一
文化？秦人同楚人已經完全唔同，燕人同吳人又係大纜都扯唔埋，如果唔係秦始皇掃六合，佢地會係「同一個文化」咩？
如果咁樣講得通，即係今時今日中共話西藏人係中國人都講得通啦

蒙古人有無吞咗南宋之後話宋人係蒙古族？
加泰人宜家話自己唔屬於西班牙又點計？

其實你知唔知我宜家屌緊咩？
我屌緊「漢人」個概念鳩up之餘居然仲可以一次又一次咁修改定義

ROC:?
PRC:?

似係google翻譯

因為香港比支那侵略緊

除非支那完全唔搞香港，咁未唔使搞咁多野

現代民族主義國家建構係要先定義民族
古代唔係咁玩架

中國的確係一個假的民族國家
事實上佢係帝國，
咁講你舒服D？

你確定民國年代既漢人認同同今日既漢人認同係同一樣野？
民國年代，有漢人認為係要親日友日
今日既漢人認同中，反日係標配
咁仲叫唔叫同一個認同？

另外
民國之所以重塑成功
只係因為多左個敵人（日本）
一無左個敵人就開始內裂（國共內戰）
即係為左維持個大中華認同，所以定期發動戰爭去維持民族認同
咁真係件好事？

我屌緊連登仔

自己批評人地左膠，意淫他日獨立點趕走支國人
又唔睇清楚你地推崇既手法
人地俾你用得更好更絕

我確定100年前既任何一個民族認同都同今日唔同添呀

呢D真係同認老子係遠祖既李唐差唔多
講出來大家高興下
我唔明既係
點會有人認為可由此「解構」人地

有一點唔同意
漢人既認同其實宋明以來都強
清代被壓
但清末已復甦，只係完成於民國、共和國
主題論述係百年屈辱，強國雪恥

至於是否一定要外敵才可達成、維持
係另一層問題

好唔好亦唔係我想討論既野

點解唔關事？
習都講埋出黎，「中華民族偉大復興」
如果你唔係中華想像有介疑，根本無理由去反駁習

圍村佬講緊緊利益，即係短期性既野
但中華想像講緊係長遠，深層既影響

點解你會覺得連登仔同共產黨係追求緊同一樣野？
支那國所追求既係一個扮係民族國家既帝國
港獨所追求既係一個真。民族國家，無帝國責任既國家

點解要分清兩點，係因為同現代經濟同社會既模式有關
同古代唔同，今日我地身邊有好多野個權責比以前分得更清，變相少左好多走盞位。以前科技唔發達，生產水平低，每個人既權責意識薄弱，咁d皇帝隨隨便便9up 下係無所謂既
但今日唔係，當個統治者自認自己係咩咩既後人時
咁變相就要承擔責任，無得剩拎權利而唔要責任
宜家支那係新疆個情況就係責任加10分，但權利幾2-3分
咁其實加重哂成個負擔

即使共產黨用得幾好幾絕
路走錯左就走錯左
結果只可以用更強既力量去打壓
同當年秦政無咩分別

李唐啲軍隊喺邊度黎呀，咪就係中亞
成個唐朝歷史入面，你會發現中亞嘅影響係無處不在，就算係安史之亂，都係一班中亞武士打另一班中亞武士。漢人/中原人嘅角色係可有可無。

你話「李唐王室自認為老子後人，拉抬自己地位」，本質上同話「英國人麥理浩彭定康為咗拉抬自己地位，改中文名」一樣

你有呢種印象係因為唐代史料比中原士大夫寫嘅中文文獻壟斷，以士大夫德性，唔通佢地會寫自己只係降虜，地位無足輕重咩

呢個正正係新清史引起中國強烈反對嘅原因。因為屬近代嘅滿洲帝國，除咗士大夫嘅中文史料 ，仲有滿文蒙文甚至英文法文。你剩係睇士大夫嘅史料，你緊係會以為清朝同其他朝代一樣，又係中國盛世內亂中興然後比洋人欺壓乜乜柒柒，

但你只要睇埋其他史料，就會有唔同理解。原來漢地對滿洲帝國，只係同蒙古西藏地位一樣(地位甚至更低)，漢人漢地一如既往，都係冇乜影響力。只要有其他文字史料印證，士大夫嘅9up就無所遁形 更重要係呢個發現對中華民族構建係致命打擊

至於解構中華民族理論有冇用，就睇你現實有冇力量。現實冇力量，理論都只會係理論，但現實有力量冇理論，都係冇用。中國有個城市叫雙鴨山，人口六百萬，幾年前有大規模叛亂，但對中國政府完全冇威脅，派公安武警就得。藏人同樣係六百萬，對中國政府嘅威脅就完全唔同層次，要派軍隊，而且係鍛練精英幹部嘅地方。

我發覺你呢條友都幾支持中國 一開始話中華民族構建好成功，漢族可以淹沒少數民族，而家就改話解構到又點
屌支持中國咪直接講，使乜兜圈

我講個手段一樣

另外，你認真想下，「香港民族」咪一樣係人為建構出來
仲要大把香港人唔同意/唔在乎

然後幻想建設香港民族國家
驅逐中國人？
你認真定講笑？

即係認親認戚都認係金嘅繼承者

係

由清國,中華民國,中共国,近代支那三個政權都唔係咩本地野,清直接係外國入侵滅咗明國,中華民國國父孫大炮本身都係同日美俄哩啲外邦千絲萬縷,更唔好講以馬克思思想為中心,蘇聯幫助立国嘅中共,根本所謂中国近代史都無一個真正以漢族本位立國

民族定義同天然文化邊界﹐利益共同體基本重合﹐

民族建構先會穩定

「中華民族」本來就係一個需要消耗大量資源去維穩嘅民族

香港民族唔需要

為咗維持「中華民族」﹐付出咗幾多代價？

為咗有單一民族語言﹐推普通話消滅地方語言

為咗有單一民族語文﹐地方語言無法書寫入文

為咗消融地方主義﹐使幾多錢起冇人搭嘅高鐵接通各地

為咗國家經濟藍圖﹐剝削內陸勞工為沿海作嫁衣裳

所謂嘅中華民族命運共同體﹐內部矛盾處處

你睇下啲貧富差異幾大﹐社會福利幾薄弱

所謂嘅民族復興﹐不過係專制政治發嘅大國夢

中華民族冇實際嘅共同利益﹐只係一盤散沙以及無限嘅內耗

依然存在係因為擊敗日帝美帝嘅黃梁夢

所謂嘅共同體成員﹐只有被剝削而冇synergy

你估「中國人內鬥內行﹐外鬥外行」係講假？

北方偽漢人

真偽漢人都冇所謂啦﹐在座各位全部都係垃圾.jpg

漢人並非民族，只係冇政治權力嘅賤民統稱

不過幾乎個個統治漢地嘅政權都會強調自己漢化，即使唔係全面漢化。自隋唐已經係咁。

中華民族係格硬用人為形式而出黎
利益共同體，文化共同體同民族邊界不重合
所以中國人自古以來都「內鬥內行」
就係因為「中國」本身就唔係一個國家，係人為式將本應係幾個獨立國家格硬合成

但香港民族本身就唔係呢樣
香港民族個概念就係民族邊界同利益共同體及文化共同體係重合
至於現時大把香港人唔同意+唔在乎，呢樣係正常不過
講到尾就係因為有好多香港人都覺得仲有路行，佢地未意識到未來個環境會點惡劣，仲覺得一國兩制可以維持落去，甚至到時移民一走了之
要到佢地真係感受到時，就已經太遲
就等於係16年尾，果時得少數人講當日梁遊講「HK is not China.」係岩
去到今日呢？連港共都急住出黎講呢句野
當時警告過香港會連同支那一齊針對+對付，當時一樣無人信
去到宜家無得唔信

討論「漢族」係冇意義

因為古時冇漢族﹐只有漢人﹐民族係近代舶來品

嚴格嚟講﹐「漢人」皇朝 = 漢制王朝

所謂漢制﹐就係秦漢廢封建﹐置郡縣﹐外儒內法嘅科舉官僚中央集權專制統治

越往後集權武斷程度越高

所謂「漢化」就係外來蠻族政權adopt呢套系統去統治習慣受呢套系統統治嘅漢人

佢哋可以係純粹覺得噉樣方便統治漢人﹐唔一定自己用呢套系統﹐亦唔一定覺得呢套系統優越

蒙古統治歐亞各族﹐都係因俗而治

因為漢制本來就多嚴刑峻法﹐所以先會出現同一罪行漢人重判蒙古人輕判
唔承認自古以來人權低下將所有嘢描述成族群歧視

英國人統治香港初期都係用大清律例管理華人﹐
背後理念同蒙古人一樣

劉仲敬姨學???

做乜鳩